警大拘捕揭胡志偉未交出所有旅遊證件

警大拘捕揭胡志偉未交出所有旅遊證件 今解往西九龍法院應訊

【頭條日報】在昨天涉在初選違反國安法的民主黨前主席胡志偉，因早前被控的非法集結案，未有按法庭指令把所有旅遊證件交出，今午將解往西九龍法院應訊。國安處昨晨採取拘捕行動時，在胡志偉住所檢出其他旅遊證件而揭發他違令。

58歲胡志偉被控去年6月30日在中環終審法院外非法煽惑其他身份不詳的人在無合法權限或合理辯解的情況下，明知而參與一個屬未經批准集結的公眾遊行。

痴撚線 點解會知 點解會有人畀

好似話喺車自爆話屋企仲有本BNO... 啱啱有線講嘅...

如果最後羅德泉唔比保釋 胡就自己on9

偷聽器？

點解咁撚on9

據了解，警方昨日搜查胡志偉寓所時發現一本BNO護照，涉違反保釋條件要即時上庭。

#西九龍裁判法院第一庭
#羅德泉主任裁判官 #違反保釋條件
👤胡志偉🛑因指違反港區國安法而被拘留調查中

被告被指未有遵從 #20200604維園 的保釋條件，即交出所有旅遊證件，被告在家中藏有一本有效的BNO。

背景：
在2020年12月17日提堂後，當時被告被要求交出所有旅遊證件，但由於當晚辨事處已關閉，故被告在翌日到法庭交出旅遊證件，在法庭第一次提問被告是否已交出所有旅遊證件時，被告指已全部交出。但在昨天被告因國安法而被拘捕後，警方在車上向被告確認交出甚麼旅遊證件時，被告向警方表示交了特區護照及回鄉證，卻沒有交BNO。因此警方聯繫被告太太要求把被告的BNO交到警署，但不知原因下，該BNO在2小時侯由另一位區議員交到警署。

由於辯方剛收到錄影會面光碟，需時處理，故把案件押後至明天1030西九龍裁判法院第4庭再處理。

🛑期間被告需還押懲教看管🛑

前立法會議員胡志偉連同7名民主派人士涉嫌與去年6月30日終審法院外遊行及7月1日灣仔遊行有關，被控舉行或組織、煽惑他人明知而參與未經批准集結3罪，案件已押後至下月8日再訊，以轉介區域法院。胡志偉原獲准保釋，惟昨因涉去年民主派初選被捕時，警方發現其未有按要求交出英國國民（海外）護照（BNO），違反保釋條件，今午由囚車押送到庭應訊。控方庭上申請撤銷其保釋，裁判官羅德泉押後申請至明早10時半處理，以待辯方審視控方申請理據及文件，期間胡志偉須還押懲教署看管。據悉胡志偉被押解至觀塘辦公室途中，警員查問下接獲回覆指「重有本BNO喺屋企」，BNO有效日期為2019年9月至2029年9月。

？中共唔係話唔承認bno咩？

好明顯驚比警搜屋搵到仲大獲
無心之失+ 誠實自爆博個官批番保釋

「但不知原因下，該BNO在2小時侯由另一位區議員交到警署。」
上面案情背景咁講，有機會本野根本唔係佢屋企

議辦都摺左啦應該

又話唔認bno，屌你老味又龍門任搬

但你話唔承認，姐係係定唔係？

BNO 唔係垃圾嚟咩

消息指，胡志偉昨日被捕後，警方根據香港國安法第43條要求他交出旅遊證件，胡志偉的家人竟然交出了他的證件，因而揭發事件。

外交部話會唔當係旅遊證件喎
香港狗方係咪要落外交部面？